大家應該多用香港開埠年號

有感而發，但係呢幾日精神不足可能打得有d前言不對後語
希望各位才高八斗既巴絲唔好介意

華人世界入面，年號代表住正統正宗，係政權既象徵。中華民國退守台灣，但係公家機構計年份一定係民國紀年行先，顯示政權既正統。今時今日台灣出現好多「華獨」（即係中華民國同中華人民共和國互不統屬），其實就係大量呢種突顯正統既思維作梗，台灣人拋開中華民國政體其實壞處並唔多，點解要係堅持中華民國政體既情況下同大陸作切割呢？台灣仲有人對中華民國依依不捨就係長久以來強調正統既效用啦。

講返香港，建立香港從未有立國，建構香港民族意識並不容易，尤其歷史語言之話語權等均為港共殖民政府所掌控。以本人之見，年號之使用相對簡單，亦由於匪共政府直接使用西元，無使用年號之習慣，港共政權難以大張旗鼓取締禁絕。故我港人若欲謀求獨立，可先從紀事年號啓始，建立香港本位之史觀，爭取文化上之話語權，最終達至文化歷史與北方脫鈎，雖接近卻平行，以杜絕大中華情花毒之禍患。

開埠一百七十五年十二月十日

幾有趣

新玩法，記低先

Btw之前小弟係唔知邊篇文到見到有人用過，所以拾人牙慧而已。希望大家多用香港年號，什至出版刊物寫日期個陣都用下，越多人用就越有影響力。

見過啲聲明用中華民國年號寫日期
台狗：你要咗佢啦

文章聲明用年號落日期會有種擲地有聲既感覺
但係民國紀年始終不脫大中華情意結
所以依小弟之見用開埠做紀年會比較合適

lm

【拔萃男書院國是學會創會宣言】

主權移交迄今十九載，中共政府對香港事務屢次干預、日益赤化。由港共政府為首的中共爪牙以「回歸中國」之說法粉飾太平，試圖掩飾香港正被二次殖民的現實。近年獨立思潮席捲全港，港共政府偏與民意為敵，肆意打壓港人意志，抹黑本土勢力。然而野火燒不盡，正當教育局明言校園禁獨，箝制莘莘學子的思想、言論自由，吾輩偏要冒天下之大不韙，煽風點火，使香港獨立的呼聲在此地成燎原之勢，為本土論述於中學學界傳播開拓康莊大道。

拔萃校舍早在上世紀二十年代立於嘉多利山之上，在九龍半島一隅俯瞰香港。然而它不僅是歷史的見證人，創校百餘年以來，我校更與香港共同經歷英殖統治、日軍侵華、主權移交等重大事件。斑駁的牆身，乃經歷兩次大戰洗禮後的傷痕，亦確立了其不可撼動的歷史地位。拔萃更是孕育歷代有識、有志之士的學府，前輩當中有推翻滿清的革命家孫文、捨身抗日的衛港勇士、以至今日眾多政商界名人等等，不勝枚舉。身為未來社會翹楚，拔萃仔實責無旁貸，必秉承「道成肉身」之校訓，身體力行彰顯社會公義。一九八九年，學生懸掛橫額聲援北京學運；二零一二年，過千校友聯署反對國民教育；二零一四年，師生罷課明志聲援佔領運動，吾輩欲繼承先賢之宏願，守護香港這片成就無數傳奇的福地。

赤化張牙舞爪，敝會勢掀「認港關社」思潮與之相衡。「認港」，旨在釐清主權爭議，建立主體意識；「關社」，意於培植國民身份，正視香港前途問題。觀乎我校，縱使近年成就斐然，同學對社會關注卻愈趨窮薄。故敝會在世道禮崩樂壞之際，定必克盡己任，弘揚光復香港之大志。

自雨傘革命失敗以來，泛民主派口中的「遍地開花」實為三十年來的失敗主義之延續，妄圖極權中共網開一面、施捨民主。吾等以為港人安能折腰事權貴？真正應當遍地開花的，乃主張香港獨立的本土論述，使爭取自由的種子在港人心中萌芽。唯有懷士人之風骨，存不屈之志氣，身土不二，知行合一，堅定對抗極權政府，永遠脫離中共管治，方能實現民主，令香港民族昂然自立於萬國間矣。

士不可以不弘毅。今日吾等創立國是學會，承先啟後，矢志將學問經世致用，念七百萬同胞之福祉，思家國故里之前途，夙夜匪懈，策動香港建國之大業，向拔萃同窗、老師以及校友宣揚港獨理念，與諸君共議香港抗中解殖、民族自強之國家大事。

拔萃男書院國是學會
開埠一百七十五年 九月二十五日

花開兩朵 各表一支 憑咩你中原共產黨政權有資格管埋其他文化相近既華人國家呢？（當然飛彈大炮同人民幣係好重要既因素啦）
所以香港人如果要謀求獨立呢個係必然需要面對既問題，就算支爆，香港有外國支持而獨立，呢個問題都仍然存在，若果北方休養生息十數年後變得再度強勢，香港就又會有人口言：「大家都係中國人」而賣國。解決辦法就係效法南洋華人將國體民族同文化割裂。香港國可能受華夏文化影響，以華人為主要民族，但係國籍上屬香港，而非中國。若真有建國一日，最好同海外港僑保持聯繫，吸引海外港僑回國升學等，以增強香港國籍之向心力，避免呢班香港精英倒向中原政權，或者徹底融入他國不再成香港之助力。

就係呢篇

印像中 漢華中學本土關注組都係用開埠

【漢華中學本土關注組就中國政府「釋法」之嚴正聲明】

香港至九七年淪陷以來，先後四次被匪國竄改基本法，如今人大再次「釋法」，則再次證明香港法治蕩然無存。我們曾被稱為「東方之珠」，現卻淪為不毛之地。我們引以為傲的法治制度和司法獨立，早已由匪國竊取香港主權時被收回。公民權利本應由所有香港人擁有，現卻被僭建出效忠和擁護基本法的要求。當今數名提出「民主自決」和「電子公投」的議員，更可能因為是次的人大釋法而被褫奪議員資格。漢華中學本土關注組在此強烈譴責中國政府對香港法院施壓之無恥行徑。敝組重申，香港議員乃由香港人民選出來，宣誓爭議絕不能成為破壞法治之藉由。

反「釋法」，即反對中國在於香港實施主權。香港最核心的問題，在於主權為中國這殖民者竊據。一日未能消滅中國的殖民統治，香港人民亦不會有安寧之日。香港的文明制度日遭蠶蝕、滲透、侵略，我們必須奪回主權，才能從根本上解決問題。

漢中本土在此向所有香港人呼籲，請馬上摒棄對香港法治的幻想，由現在開始捍衛香港民族之利益。未來將會有更多惡法和打壓，切勿重蹈中英聯合聲明覆轍，任人魚肉。請從思想和日常生活上裝備自己，為對抗極權做好準備，切勿懷憂喪志。我們無畏無懼，星星之火，可以燎原，香港獨立！

漢華中學本土關注組
開埠一百七十五年 11月8日

On9
香港自開埠起就係西元紀年
用開埠紀年先係用返大中華紀年法
真正 embrace 香港歷史文化，都係用返西元紀年實際啲

好似日本咁姐 冇人講唔用西歷喎

其實呢個幾好...
同果D咩中華人民共和國成立幾多周年拍埋一齊睇
簡直係貽笑大方